報道指日美防長擬月底關島會談 議程包括中國海洋活動

日本放送協會引述消息人士報道，日本防衛大臣河野太郎月底將前往關島，與美國國防部長埃斯珀舉行會談，議程包括中國在東海及南海日益增加的活動。

報道說，河野太郎計劃本月29日乘坐自衛隊的飛機前往關島，在美軍基地內與埃斯珀會面，預料兩人亦會談及日本放棄在兩個地點部署陸基宙斯盾導彈防禦系統後，如何應對北韓的導彈威脅。

假如成事，今次將會是自新型肺炎疫情爆發以來，河野太郎2月到德國出席國際會議後，相隔半年再次外訪。

包圍網已完成